朱凱廸證實被捕警總示威者 為佔中輔警楊逸朗

警察公共關係科總警司謝振中今晨在電台節目中，證實在昨晚包圍警總的示威衝突中，拘捕1名涉嫌襲警的人士，被捕男子受傷須送院治理。立法會議員朱凱廸，早上約10時到律敦治醫院探望被捕男子，證實被捕男子便是「佔中輔警」楊逸朗，他現時留醫內科及老人科病房，但駐守病房外的警員向上級請示後，拒絕讓朱凱廸進入病房。

其間一名義務律師與其女助手，獲批進入病房內探望，兩人逗留約一小時後離開。律師事後向朱凱廸交代楊逸朗情況，朱透露楊逸朗「狀況OK、平安」，「佢希望向噚日去警察總部一齊示威嘅示威者道歉。」朱說楊逸朗現時以涉嫌襲警被扣查，「據了解，醫生同佢做緊啲檢查，未知幾時離開醫院。」

2015年12月9日立法會二讀俗稱「網絡23條」的《版權（修訂）條例草案》，會議於當日下午流會後，同日晚上示威區有垃圾桶被縱火引爆。其中擺放助燃物的「佔中輔警」楊逸朗被判監兩年，他早前已獲釋。楊逸朗曾擔任輔警，當年也曾參加佔中活動，卻因輔警的身份而曾被示威者質疑是無間道或二五仔。後來龍和道衝突升級，他在衝突中被警方拘捕及受傷，卻也因重新獲示威者接納。

狗咬狗骨

無間道頭15分鐘情節